業界 市民 反對增海外醫生

【醫委會改革民調】
【本報訊】討論醫委會改革的三方平台明日再開會，成員之一、醫學界立法會議員陳沛然（圖）就改革方向以問卷訪問醫生及市民，發現贊成醫委會業內委員及業外委員必須維持1：1、反對增加海外醫生有限度註冊執業的都佔大多數。對於政府有意大幅增加醫委會審裁顧問數目，他稱原則上支持，但不認同政府預先「放風」，或會左右三方平台討論，「傾同唔傾冇分別」。
議員不滿政府放風

該項問卷調查分兩次進行，先在上月12日至15日，委託港大民意研究計劃成功訪問1,003名非醫學界人士；第二次調查於上月30日至本月13日，郵寄及電郵問卷予1,201名醫生、牙醫及醫學生。
醫學界的調查結果顯示，82%人贊成醫委會的業內委員及業外委員必須維持1：1，83%人反對增加有限度註冊醫生、一半人認同需要制訂服務承諾。
非醫學界人士的結果顯示，46%人贊成委員比例1：1，78%反對增加有限度註冊醫生、79%人認同需制訂服務承諾。
陳沛然昨表示，兩個調查的意向分佈一致，反映醫生與市民站在同一陣線，並無所謂「醫患矛盾」。
另一名三方平台委員、醫學界特首選委梁家騮則認為，設服務承諾目的是向公眾負責，讓市民有指標了解醫委會處理個案有否過於官僚、欠缺效率，但「政府似乎唔想討論服務承諾」。
梁家騮引述委員指，政府既然無法控制醫院及病人為投訴個案呈交醫療紀錄及文件的時間，就無法制訂服務承諾，但他認為，司法機構等公營機構亦無法控制文件往來的時間，「但佢哋都做到」，認為政府有必要考慮及就此作討論。
對於政府有意大幅增加醫委會審裁顧問數目至過百人，陳沛然及梁家騮表示支持，惟陳認為政府預先放風，或扼殺討論空間，「（我）唔想傾同唔傾，答案都係冇得改變」。
另外，部份醫學界選委上周四聯同陳沛然會見有意參選特首的葉劉淑儀。有出席的歐耀佳認為，葉劉淑儀在醫療議題暫未有政綱及立場，但亦對醫療議題無甚認知，「（不過）佢認同年輕醫生聲音好strong，同埋要搞好醫患關係，（取得）公眾信任」。

海外=中國

其實依啲調查好賤
明明人人都支持引入英美澳加醫生
反對既只係反對支那醫生
點知啲調查就單單用海外兩隻字概括晒

攬炒嘛

香港獨立